# 이 글의 목적 #
이 글은 InvitationWebSite 를 진행하면서 내가 무엇을 하였는지 정리하고, 앞으로 무엇을 할 수 있는지 점검하려는 목적을 지닌다.


# InvitationWebSite #
InvitationWebSite 는 Javascript 실습 프로젝트로써, PC버전 웹청첩장 사이트를 만드는 프로젝트이다.
웹에 대한 기초지식을 쌓고, javascript를 실습하며 문제해결능력을 기르기 위하여 진행하였다.
javascript를 사용하여, 클라이언트와 서버(nodejs 이용)를 구현하였다.
mysql에 웹페이지 내부의 텍스트 데이터를 담거나 페이지에서 등록한 정보를 저장한다.


# 진행 기간
1) 기본 이론 인터넷 강의 수강 : 17년 10월 2일 ~ 12월 17일 (76일)
생활코딩의 3가지 기초강의(nodejs/javascript/dom 제어를 위한 javascript)를 수강하였다.
-회고
강의만 수강하고 실습에 충실하지 않아서, 수강하고 잊어버리고 다시 보고를 반복하였다.
강의를 들을 때 꼭 실습을 해야겠다고 반성했고 지금부터는 꼭 쉬운 코드라도 주석을 붙여가면서 실습을 하겠다.
2) 사이트 만들기 : 17년 12월 18일 ~  18년 1월 21일 (34일)
인터넷에서 적당한 UI를 찾고, 내부에서 내가 알수 없는 코드들을 제거하고, 게시판 별로 기능을 구현하였다.
-회고
내가 작업하는 방법(원본 HTML,CSS에 JAVASCRIPT로 기능구현)이 기초강의(jade를 사용하여 html 결과 화면 구성)이 맞지 않았고 실습도 열심히 하지 않았기 때문에, 이론은 들었는데 어떻게 웹사이트가 동작하는지 감이 잡히지 않았다.
가장 쉬운 기능부터 어떻게 동작하게 만들 수 있을까 고민하면서 서버-클라이언트의 request-response 를 이해할 수 있었고, 키워드를 모아 검색하면서 기능을 하나씩 구현할 수 있었다.

결과물 소스 : https://bitbucket.org/ShirleyPrivateSpace/invitationwebsite


# 구현 기능 목표과 수행 결과
1) 목표로 하는 구성과 기능
- 초기 구성
메인페이지/사진첩/결혼식소개/축하댓글
- 초기 기능
보기모드/편집모드 지원 (미구현-> 편집모드로 기능만 구현함)
축하 댓글 작성시 SNS 로그인하기 (미구현-> 로그인 없이 이름과 메세지 입력/수정/삭제 가능)
장소 안내 시 지도앱 연동

2) 구현완료된 구성과 기능
- 메인
2초 이후 주인공을 소개하는 페이지로 이동
- 소개
소개말과 사진(URL) DB에서 읽어와서 보여주기, 소개말 수정 및 사진 업로드 후 변경 
- 이야기
'사진-날짜-글' 한 줄로 구서된 7개의 이야기들이 수직으로 나열됨
날짜를 클릭한 경우 사진과 글의 위치가 바뀜
이야기들을 클릭 시 이야기들이 수직으로 이동하여 순서를 변경 가능함 
- 결혼식
결혼식 정보 제공 시, 탭을 추가하여 원하는 지도를 보여줌
탭1 . 다음 지도에서 웨딩홀 지도 보기
탭2 . 원래 존재하던 웨딩홀 약도
- 사진첩
사진들을 클릭했을 때 검은 반투명 배경에 사진을 확대해서 보여주기, 해당 상태 종료
- 축하말
축하글 DB에서 읽어와서 보여주고 저장하여, 축하글을 작성/편집/삭제 가능함 


# 작업을 통해서 얻은 것
1) 웹사이트에 대한 javascript 기초 구현을 실습한 경험.
주로 ajax 이용하여 서버와 소통하였고, 기능을 구현에서 기본적인 element들을 제어해 보았다.  
2) 시간을 오래 끄는 오류는 기본문법을 틀리거나, 이론을 제대로 이해하지 못해서 발생한다는 깨달음
내용을 제대로 이해하고 구현에 임하고, 문제가 생기면 가장 기본적인 부분부터 체크해야한다는 생각을 가지게됨
3) 이해와 내용 습득은 단계별 실습을 통해서 이루어진다. 가장 쉬운 실습을 하면서 알기 시작하고, 어떠한 기능을 만들 수 있음. 작은 단계부터의 실습의 중요성
4) 기능 구현과 오류 수정하는 과정에서 지금 작업상황에 맞는 정보를 찾아서 적용하면서 문제 해결 과정을 연습함 


# 아직 부족해서 개선해야할 점
1) 효율적인 코드가 아니고, 기능을 위한 단순한 생각으로 짜여진 코드
2) 웹페이지 요소들의 화면 렌더링에 대한 것이 css로 많이 이미 구현되어 있었으며 기능과 연관된 부분만 실습하였기 때문에,
업무에서 중요한 지식이 될 기본 렌더링을 위한 css를 활용하지 않았다.
웹페이지 기능 구현만 집중하여 모바일에 대한 처리가 없었다.
3) 목표한 것을 다 하지 못한것. 전체적으로 그려보고 진행하지 않고, 되는대로 급급하게 작업한 것이 문제라고 생각한다.
4) 기본을 꼼꼼히 하지 않아서 오류가 날 때마다 헤매는 시간이 많았다. 문제의 원인은 기본과 기초이다
5) 도메인을 가진 사이트가 아닌 것. 도메인은 만들었지만 서버로 웹사이트 서비스를 제공하는 과정을 진행하지 못했다. 아직 잘 모르는 상태

# Who do I talk to? 
공부하는 나와 옆에서 지켜봐주시는 분들